\section{Símbols matemàtics}

En aquesta secció escriurem moltes expressions matemàtiques amb símbols utilitzats freqüentment de forma que pogueu veure com s'escriuen.
\begin{itemize}
    \item Vegem la definició de límit:
        \[
            \lim_{x\to a} f(x) = b \iff \forall \varepsilon \in \mathbb{R}^+, \exists \delta > 0 \text{ tal que } \left| x - a \right| < \delta \implies \left| f(x) - b \right| < \varepsilon.
        \]
        Oberveu la $\mathbb{R}$ (equivalentment podeu declarar $\mathbb{N}, \mathbb{Z}, \mathbb{Q}, \mathbb{C}$ i qualsevol lletra de l'abecedari, per exemple $\mathbb{ABC...WYZ}$), com es declaren lletres gregues, els símbols $\in, \iff$, etc. i el fet que ``tal que'' no estigui en cursiva (ja que es text i no una variable matemàtica). Vegeu que lim tampoc està en cursiva (el mateix ha de passar per sin, cos, log i altres operands semblants), els paquets més bàsics ja inclouen comandes per poder fer això de forma ràpida posant: \verb|\sin|, \verb|\cos|, \verb|\log|, \verb|\lim|, podeu veure totes \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:LaTeX_symbols#Common_functions}{aquí}.
    \item Sigui $R \in \mathcal{P}$ un rectangle... (noteu la P és cursiva (\verb|\mathcal|)).
    \item També existeix en \verb|\mathscr|, que nosaltres només utilitzem per a les funcions continues: $f \in \mathscr{C}^{\infty}$.
    \item Definim una funció amb les fletxes alineades amb l'entorn align:
        \begin{align*}
            f \colon \mathbb{C} &\to \mathbb{R} \\
            x &\mapsto \abs{x}
        \end{align*}
    \item Sumatoris, integrals, productoris, etc.
        \begin{align*}
            \zeta(s) &= \sum_{n=1}^\infty \frac{1}{n^s}, \\
            \sum_{n\ge 1} \frac{1}{n^s} &= \frac{1}{1^s} + \frac{1}{2^s} + \frac{1}{3^s} + \ldots = \prod_p \sum_{k\ge 0}(p^{-s})^k, \\
            F(-1, 1) &= \int_{-1}^1 x \dif x = 0.
        \end{align*}
    \item Una matriu. Tenen el mateix format que les taules:
        \[
            A =
            \begin{pmatrix}
                -2 & 1 & & \\
                1 & \ddots & \ddots & \\
                & \ddots & \ddots & 1 \\
                & & 1 & -2
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                u_a \\
                0 \\
                \vdots \\
                0 \\
                u_b
            \end{pmatrix} \\
        \]
        Declarem amb \verb|\begin{pmatrix}| on \verb|pmatrix| es refereix a parenthesis matrix, hi ha altres entorns per altres tipus de matriu, vegeu \href{https://math-linux.com/latex-26/faq/latex-faq/article/how-to-write-matrices-in-latex-matrix-pmatrix-bmatrix-vmatrix-vmatrix}{aquests exemples}.
        
        Observeu com es declaran els punts suspensius en diferents direccions (\verb|\ddots| per diagonal dots, \verb|\vdots| per vertical dots, podeu trobar més a internet).
    \item En una expressió qualsevol, per posar punts suspensius, normalment posarem \verb|\dots| i \LaTeX{} calcularà com posarlos: entre comes ho posarà a peu de linia ($a_1, a_2, \dots, a_n$), entre sumes els posarà centrats verticalment ($a_1 + a_2 + \dots + a_n$), etc.
\end{itemize}
Podeu veure més símbols a \href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics#List_of_mathematical_symbols}{Wikibooks} o buscant a internet. Si no ho trobeu, busqueu-ho millor, i si no podeu provar sort a \href{http://detexify.kirelabs.org/classify.html}{Detexify}.